正義聯盟snydercut 震驚以及心碎的真實故事

1.zack退出前joss已經來一陣子了，而且被華納賦予越來越多的話語權，直到zack女兒自殺後兩個月，zack覺得繼續跟華納和joss吵架是浪費人生才退出

2.一堆不具名的華納高層說他們在joss版完成後才發現joss版超爛，但joss已經完成了而且沒有把查克版留下來

3.四小時無特效音樂的粗剪版一直在zack電腦裡，RTSC運動成氣候之後華納某高層有主動找查克請他釋出這個版本

4.但zack覺得這高層心態可議，因為直接釋出華納就可以說「看吧zack連音樂和特效都不會做，華納是對的」

5.最後因為演員都加入運動，再加上要推HBOMAX，華納董事長自己找zack談，zack沒有為重製要求報酬，相對的要求最大的控制權
-----

轉貼ppt

係最新zack既訪問黎

史奈德與製片妻子黛博拉史奈德（Deborah Snyder）退出《正義聯盟》的幾個月後，黛博拉與擔任執行製片的克里斯多夫諾蘭（Christopher Nolan）參與了片廠內部的院線版私人放映，黛博拉憶起當時的感受，覺得有些詭異：「就是一個... 很詭異的經驗，我不確定多少人有過這種經驗，就是你做一個案子做了很長一段時間，然後你退出沒做了，之後你又回來看它後來發展成什麼樣子。」

放映結束後，諾蘭和黛博拉馬上向史奈德回報了他們簡短的觀影心得：「他們跑來找我，然後說：『你永遠都別去看那部電影』。」史奈德憶。「因為我知道那會傷了他的心。」黛博拉補充。

Joss Whedon唔接單job話啫唔會搞到今時今日咁

WB VS A&T

對家派過嚟嘅臥底

Zack好偉大
唔要錢都要搞返真正嘅jl

真係好明顯
Joss之後就返去marvel影大合照

日本仔高層同Geoff Johns

影埋大合照咁出面？

Mcu 10週年合照有佢

唔好玩啦 又屈joss joss好明顯係臨時嚟救火
成套戲三億成本 大部份錢咪又係zack自己係到fing joss其實只係用咗二千五百萬 佢拍得啲乜嘢

唔好咁期待住
Batman vs superman都好難睇
Snyder真係一時時

拍得d乜?咪就係重拍左4分3戲

又想幫條光頭佬洗白
Flash強姦ww batman 變成on9仔搞gag 成套戲充斥住尷尬sex jokes全部都係joss手筆
點唔關佢事法？

其實睇埋Zack版就知真相
個人係幾期待
老實講
WW用真言套索整蠱潛水佬呢段戲
我好難相信係Zack手筆

睇Batman 個尷尬表情就知一定唔係佢

宜家唔會啦
個個當佢係負資產
連Buffy the vampire slayer個cast都踩佢
都唔知翻唔翻到身

就算Joss版劇情唔講 淨係超人個咀咁撚樣都批已經知道joss係onL9 hea撚到高層hea唔到觀眾 直接做臭自己個朵 nolan睇緊嗰陣諗緊乜

明明係之前太多人鬧果兩套戲
DC先唔想用Snyder

BVS真係難睇呢
老母救世
但講真呢個Batman既打鬥先係最精彩
有返D暴力元素係入面

Bvs票房唔算太錯
起碼有錢賺
Jl都唔知平唔平到手

蝕入肉啦

當初照出可能唔使蝕

但wb唔肯上4個鐘版
到時左cut右cut都係死

而家仲有一個，叫埋 marvel kevin feige去華納探班

佢睇個陣應該個腦應該衝擊到乜都諗唔到

技止於此，無料就係無料，marvel成功只因 kevin feige ,其他人只係螺絲。難聽講句咁既色 tone, 影像，配樂，需要用到咩才能

但係batman 個宗旨係不殺主義，bvs 入面就嘢嘢攞命

Zack睇住嚟食汲取曬歷史教訓應該會好過當日佢原先佢自己想拍既版本
仲要成4個鐘咁長等佢唔駛取捨

冇HBO max 可以點睇

諗起之前有段Youtube片
詳細分析MCU啲配樂
基本上就係重覆幾個節奏嘅套路
然後改少少再Loop無數個版本出嚟
一首懸疑音樂
改少少就整幾個版本
分別套落幾套MCU電影入面用
搞到MCU啲配樂來來去去都差唔多

唔同version既 batman

batman 好清楚自己唔係一個判官，所以先至會連joker 都唔殺
bvs 入面既batman 連d 魚毛都攞命，根本就唔係batman 黎

係avg3先整好 d個 opening 個主題曲。

其實每個影視作品既batman 都殺過人 點解係唯獨針住batfleck?

Nolan 版無

殺人唔話你啫

咁你不如話漫畫有殺人無畫到

Harvey dent?
Batman begins 成架batmobile 鏟扁警車無死人？
TDKR 戰機追炸彈果段 無死人？

都唔太得
好罐頭
Ww首嘢真係無人能及
去到joker，個score揾個前衛作曲家（無記錯）搞，又係掂

漫畫佢真係有殺人喎

joker配樂好勁，唔知有配樂先定有廁所跳舞先

咁無無死人純粹係其他人命大
Melanda算唔算佢殺

Harvey Dent 有得斟酌，嗰吓係為左救人而殺
另外嗰兩個為講而講就算吧啦

bvs 殺人嗰d shots 根本就係為左營造batman 係一個暴虐既角色，已經唔係batman

你有無認真睇？

殺忍者大師，我唔親手殺你，你咁廢，都係撞牆死

主動殺同唔救人兩回事黎

為救人而殺人就唔係殺人？

咁啫係你都承認bale係有殺人啦 照你話殺人就唔係batman 咁bale都唔係batman 喎

bale 既batman 唔係出於殘暴，fatleck 係

首先你唔接受唔同 version既 batman已經無得好講。你要點講都通既，被動，意外，側邊炸死唔計。其實呢 d討論係無意義。因為 nolan就係神，nolan batman就係指標，因為佢3套戲都大大隻字講，不殺不殺。自己唔殺都阻止貓女開槍。明白既。明白既。純如白雪既 batman, 人見人愛

點解bale為救人而殺人就值得原諒？但batfleck 為救人而殺人就係殘暴？

你所講既殘暴殺人shot都係佢去救超人老母果陣

因為個morality 高尚d

同樣都係救人 點樣morality高d

將壞人部車當孖車咁飛出去，係蝙蝠車飛機掃射，手留彈，咁都唔殘暴

你明唔明個問題係Bataffleck係無殺人嘅爭扎，Bale Batman係TDK 殺人係好大爭扎

你係咪想覆bvs 個盲撐撚

香港hbo go出

好撚煩 d haters. 做 zack fans真係痛苦。Lan粉，kidult, m粉去到邊有。正經野唔使講，仲係討論殺唔殺人。

巧婦難為無米之炊 宜家得個雞碎咁多拍條毛咩 如果有三億拍自然會好睇好多

其實都講到明呢個batman經歷咗好多野 變到好暴戾

BVS其實係邊個寫劇本同screenplay

渣下波姐

係，sor

太多人鬧可以一開始就唔用佢啦 拍咗一大半先嚟搞佢 對佢極唔尊重 一開始唔用佢根本就唔會發生release the snyder cut 甚至wb依家都好唔妥Zack

唔緊要，我都係搞清楚

都無講係同一個人，延續落去。Nolan batman不負責任，撈幾年就話收皮，無撚用. 用 haters同一邏輯

想問其BVS有冇batman殺人既shot？
用返卡通既角度爆炸唔一定死，冇講明死左就當冇死
即係卡通卡都成日本有morality 好高既角色但整到全場爆炸但個個當d臨記得事咁... BVS好似冇講batman決定左唔首不殺人既天條可唔可以當佢冇殺人咁睇

鐘意bvs好似有罪咁

本身佢個setting 就係一個經歷左20年 沉淪左既batman 你地接受唔到個setting都無辦法

本身batman 就有好多唔同version 接受唔到都唔使針住係咁屌

因為 bvs上映後一個月已拍緊，趕唔切，諗住用行政手段黎控制。Gf同 toby日日落去睇拍攝，干預

不過synder筆下batman有殺人都唔奇，大超夠唔殺人但synder筆下mos大超就殺左zod，其實當年見到都幾震撼

大佬 少錢都唔使拍到咁多尷尬jokes下話？
無錢就係拍到batman 做on9仔 講尷尬爛gag既藉口？無錢就可以加咁多無意義既shot 笑話落去？joss無料就無料啦 唔使幫條光頭佬洗白

華納不嬲都係虎頭蛇尾既公司黎
batman 1 2 tim burton 導緊果陣收得,又好睇,跟住3 就仆直

唔知點解「你永遠都不要看這部電影」呢句好有畫面

無錢但係加俄羅斯一家
俄羅斯一家d gag真係好好笑
殺蟲水

nolan同zack老婆

有睇過下batman 都唔會寫得岀 something is definitely bleeding I am not....呢啲對白啦
仲有人可以話joss係無辜 on99

漫畫世界入面既batman 係連joker 殺咁多人都唔會殺，因為佢深明自己唔係判官
就算injustice 入面joker 殺左lois，炸哂成個metropolis，佢都唔認同要殺joker 黎報復
batman 吸引既地方唔係因為佢既造型，而係佢極力維持自己既底線，bvs 既batman 係無左呢條底線，咁樣根本就唔一定要用batman 呢個角色

老老實實 一開始我都唔中意個會殺人既batman 但個設定set左咪嘗試接受下囉 更何況batman 係漫畫都真係殺過人

Zack又講過話justice league 入面既batman係bvs既redemption 咪睇下佢點寫囉

俾人唱10年，重拍過好過啦

DCEU目前唯一贏到MCU嘅位
真係配樂
但係可惜
你見到WW1984已經改到首歌走咗樣
仲要唔配合劇情亂咁擺
諗起當初BVS第一次用呢首歌
配合WW出場擋死光嗰下
真係J出血

其實殺人唔緊要，漫畫都有殺人batman，只係

1. 寫死左個角色，到佢係另一套戲遇到Joker已經無理由不殺
2. 佢更加無理由唔殺超人

的確嚮漫畫入面
蝙蝠俠都係好後期先加入不殺設定（早期曾經用埋手槍添）
而BVS版嘅蝙蝠俠係用The Dark Knight Returns做藍本
嗰個版本嘅老年蝙蝠俠係幾兇殘下
只係依家好多人最初接觸蝙蝠俠就係睇Nolan版本
至會先入為主覺得蝙蝠俠設定應該跟Nolan版本先得
我自己係老蝙蝠俠迷
基本上接受度好高
俾我睇多啲唔同版本嘅蝙蝠俠就仲正

樓上話batman冇殺人條柒頭柒撚完未
本身諗住傾電影變左睇條柒頭講笑話

Joss一直都係拍開 Marvel

美國幾十年開始提出唔好教壞細路，減血腥，然後成個漫界就響應。

反而覺得美漫英雄角色
有個好特別嘅地方就係千變萬化
同一個角色由唔同漫畫家主理會有唔同版本
我覺得呢樣嘢好好玩
點樣增減一啲角色元素
再推出新版本
係令到呢啲英雄類美漫繼續有新意嘅源頭
好似呢本書咁

講晒蝙蝠俠由創刊開始以來嘅種種變化
蝙蝠俠基本係順住時代潮流同社會需要不斷改變
根本好難界定「蝙蝠俠一定要點樣先算係蝙蝠俠」
本書最有趣係節錄咗歷來咁多套真人電影
上映前點樣俾Fans喪屌
次次都係未睇已經大鬧「唔忠於漫畫」、「呢個唔係蝙蝠俠」、「蝙蝠俠一定要幾高」、「蝙蝠俠一定要藍眼睛」、「蝙蝠俠講嘢一定要有邊種口音」
好正

俄羅斯一家又唔洗特效 又唔係咩星 要用幾多錢

而且依家佢基本上係冇乜創作空間 唔係話比二千萬佢拍一部新戲 而係要佢基建係zack嗰堆片上修修補補
錢又少注定冇得拍啲咩大場面 咪只可以拍翻啲文戲
正義聯盟係悶 但係起碼邏輯上係合理囉 係可以自圓其說 唔係bvs老母嗰度咁突兀囉

你搞清楚麥卡錫主義同白銀年代先

你明唔明個重點唔係要你拍咩大場面 拍文戲無問題
個問題係在於佢拍果d文戲內容好撚有問題 你拍文戲咪文戲囉 好地地加咁多咸濕爛gag做乜？仲要好撚尷尬

所有角色人設去到joss手上係崩壞曬 batman d爛gag對白完全尷尬到飛起 唔好話我聽你覺得幾好笑

你話無錢 所有superman 最尾做左一拳超人 ok
但你點解釋因為無錢 所以要加個對成套戲完全無關既russian family 同所有on9爛gag? 連wb d高層都話joss拍得好柒好尷尬 唔好再幫佢啦

仲有人因為憎 zack而幫 wb 4 大撚人講野

其實bvs都唔係特別好睇
呢次都唔會抱好大期望

haters就係唔撚抵得，#syndercut, 係 fans成功爭取。套戲呢次唔撚會俾你地踩死，你地亦再無咁既本事。你地去幫 kevin feige含撚，可能快 d有 black widow上

zack snyder justice league

佢個名重大過JL

BVS 如果出 director’s cut 會好d, 冇左半個鐘有好多位真係唔知做乜9

當然MARTHA 點都係笑你成世ga la!

咁其實好紅既動畫版既flash都係傻仔型既

On9同性侵係兩回事好唔好，joss本身個底已經花過乜

無知一問
導演版大約幾時會上畫？

其實係咪真係要咁執著係ben既Batman係咁殺人 bale既batman就唔會咁殺人 我幾鐘意bvs 入面既伏筆 睇得出係鋪排比其他戲去補完 入面有個位係joker畫花左套衫 唔排除Ben 既batman經歷太多事 導致變到咁憤世嫉俗 放棄佢一直行不殺之道 變成以暴易暴 只係可惜只耐都開唔到專屬Ben affleck既batman 非常可惜

好期待Snyder Cut都爛嘅話 啲劣晒鳩嘅柒頭仲有乜籍口

哇，咁撚仆街

轉貼ppt

想講ptt?

其實bvs個batman 係照dark knight returns黎做
套戲開頭講佢已經冇做batman 好耐
好憤世果隻
唔同nolan 果隻厭世
bvs 既打鬥覺得有參考batman 隻game

我地d zack好多都係因為鐘意佢以往大多數作品先咗期待
zack既戲不嬲都唔係咩大眾野唔係人人啱
watchmen都大把人話悶啦

zack fans

賴三賴四到時咪睇吓篤屎係因為Joss先咁臭 定係本身已經爛嘅
而家Trailer show出嚟嗰嚿屎除咗形狀唔同 黑咗同有血之外唔知有乜分別呢

巴打好似好想套戲係爛片咁

第一次入戲院瞓著咗以為係自己嘅問題
之後睇多次先知道唔關自己事
另外都多得一班賴三賴四 FF Marvel派卧底搞臭套片嘅柒頭啦
搞得我期待套嘢仆街睇Fanboy反應多過睇套所謂大改咗嘅電影

Bruce is now a billionaire who has operated in Gotham City as the vigilante Batman for twenty years.

BVS batman無退過休

係

3/18 hbo go

對haters唔使講咁多野啦 自己enjoy 咪算

zs d戲係要3個鐘以上比佢先交待倒佢想講既劇情
bvs 同 watchmen要個3個鐘up版先係正
今次比夠4粒鐘佢做ＪＬ其實你都唔駛擔心套野會唔得
joss版爛到都到左極限點屎都去唔倒個境界依Ｄ要天時地理
奇績先可攪到咁爛
不過睇慣花生爆谷戲既人zs拍得好正你都係會訓架啦

BvS 入面Bruce 同Alfred對話咪帶出Zack 版個Batman係點囉
第一段對話已經講Batman變咗
所以BvS 入面Batman嘅morality已經唔再係原本嘅Batman
做嘢愈嚟愈踩界
亦係引伸出點解Batman會想殺Superman（其一原因）
因為Batman 喺廿年中不知不覺地成為自己心裡面最唔想成為嘅壞人

唔想用佢咪唔好比佢拍 點解要比3億佢拍完再踢走佢搵joss 重拍

留返啖氣暖胃 套戲意義已經大過套戲好唔好睇
況且haters一定會話爛

我估Cyborg都應該要揾成粒鐘講

WB班高層真係幾痴線
原來Zack 未退出之前已經搵Whedon黎比意見

Martha

係咪香港時間 18號 3:00pm有得睇？

傳好似係

好想請假睇

打算咁做但驚請錯日子

睇定d先 等官方確認咗先

Hbo go幾點有

請19/3應該穩陣

第一次睇我都覺得無乜嘢，第二次睇我就覺得唔合理

係Batman叫Gordon derail the train，即係個火車失事係Batman做成，然後佢唔救Ra’s al ghul，咁都唔計佢殺

咁計法如果joker真係引爆咗兩個渡輪嘅炸彈都無殺人啦，佢只係「唔救人」only

仲未知

個時joss版我都係請假第一日睇早場

bvs神到cls

仲有幾多人唔知句Save Martha係令到Bruce Wayne相信Superman係全能全知全善既神 所以停手

將啲負評入晒落Haters數 咁Zack cut一定唔會爛
IQ OVER 9000

根據史奈德瞭解到的，韋登大概重寫和重拍了「正義聯盟」四分之三的劇情。當影迷問他關於這部以他的名字命名的電影的細節時，他通常都不知道他們在說什麼。最糟糕的是，對華納兄弟影業來說，韋登並沒有拯救這部電影。「當我們看到喬斯到底做了什麼的時候，我們驚呆了。」一位要求匿名的製片公司高管說，「屋頂上的盜賊—又蠢又糟糕；俄羅斯家庭—完全無用、毫無意義。每個人都知道這事。這太尷尬了，因為沒人願意承認這是一坨多麼糟糕的屎。」

由於卡維爾在重拍期間一直在拍攝「碟中諜6：全面瓦解」，韋登的團隊不得不在「正義聯盟」中用CG抹去他的鬍子，這導致他的臉出現了奇怪的變形。笑話沒有效果。而在幕後，一些演員已經開始厭惡韋登了。

費舍爾曾公開聲稱韋登在片場濫用職權，華納兄弟影業的高管「縱容」了他的行為。加朵在接受「洛杉磯時報」採訪時表示，她和韋登之間也有過負面經歷，並向上級報告了此事。調查結束後，華納兄弟宣佈已經採取了「補救行動」，但沒有提供具體細節。就在那條公告發佈的幾天前，華納傳媒旗下的HBO與韋登在科幻劇「永不者」中分道揚鑣。費舍爾繼續與製片公司發生衝突，並對調查結果表示失望。

「（演員們）都對查克非常忠誠，他們都為他感到難過，」DC娛樂前任總裁尼爾森說，「這對任何一個新加入導演來說都是一個艱難的環境—我對此毫不懷疑。但喬斯選擇如何處理這件事是他自己的選擇。」

史奈德說，最初，華納兄弟影業只想發行他的筆記本電腦裏未完成的版本。他說：「我說，‘我拒絕，我堅決不同意。’他們說，‘但是為什麼呢？你可以直接把粗剪放出來。’」史奈德不相信他們的動機。「我說，‘這就是原因。三個原因：第一，你不用再管互聯網上粉絲的呼籲了，這可能是你想這麼做的主要原因。第二，我認為在某種程度上，你會覺得自己做了正確的事。第三，你會得到一個劣等版本的電影，你可以指著它說，‘看到沒？反正也沒那麼好，所以也許我之前的決定是正確的。’我想，絕不可能，我寧願讓史奈德剪輯版「正義聯盟」永遠是神話中的‘獨角獸’。」

華納

我都係咁諗
save martha呢野無得賴其他人啦掛
joss都話可以賴下佢d咸濕bad jokes
依家吹到snyder cut會係神作未免太早了

Save Martha其實唔覺有咩問題

本身打獲甘要致你死地既敵人講句野咁岩就因為老母同名就唔打拍膊頭救人老母?
tvb咩屌你

耶生

都無乜人話過係神作
咁作為zack fans既期待下都好正常啦

邊度有人話係神作

真係好想知華納高層當年睇完joss版覺得爛到仆街但又無時間要迫住上映個下既心情係點

睇下呢d page有幾撚on9

呢個仲鳩

呢期突然咁多料爆，之前又唔見有邊個演員出嚟講

華納封哂口
班演員邊敢講咁多
雖然ben affleck ,gal gadot,Jason Momoa同鋼骨有講過下釋放zack版本
但得同華納反咗面既鋼骨爆得最多野

之前要封口啦
Joss上映個排 班演員直頭有幫josstice league講好話

HC世界仔
佢有訪問話唔知咩snyder cut

好多咸濕爛gag?

大把
話lois係thirstiest woman 讚ww好正 superman 問lois佢以前唔香咩 老公比外星人捉左探肛etc

最後做乜9

你一定係Haters

仲有 youtube華納監察院，笑聲佔7 成，讀新聞佔2 成，含撚陰質無家教死全家評論佔1 成。

Push到18/3

我都係咁話猛咁話要跟Nolan不殺先係Batman
好似Joker咁幾個版本我都好鍾意 咁佢地又邊個先係真Joker呀？

自稱電影狂人，感覺自稱睇左好多戲。你日日食飯，你就真係識分好壞咩。

the joker攞左奥斯卡唔敢屌。

啲所謂影評人嘅評論，真係睇到嬲

條友真係唔識架喎

jack nicholson唔識屌，唔敢屌。只敢屌同樣攞左最佳男配角既 jared leto

Pish

唔怪得人嘅…之前入戲院睇過光頭佬ver嘅有邊個冇陰影，zack講故仔嘅能力又俾martha搞到信心破產
希望今次真係翻到身啦…

老老實實華納同zack都唔係好人嚟
一個就奶共大台XiNN

一個就愛支左膠

大家支持邊個先？

bvs好睇嘅係d動作，追車，擺pose果d位(Batman企燈柱府視，超人空中浮喺度得斗篷喺度揚下揚下)

又例如ww出場擋左doomsday下beam，跟住到超人宇宙衝返落黎打doomsday呢d動作一氣呵成好撚正好澎湃

但d對白位，劇情位就真係麻麻地，但我仍然好鐘意zack嘅風格

啲畫面拍得好靚

劇情我覺得麻麻地

不過都期待

zack似睇美術睇畫面多過睇戲

所以我覺得佢d鏡頭好似王家衛

cg版王家衛

但王家衛玩埋對白

敵屎你奶共仲勁

王家衛d對白演繹絕對好過zack

含啦華納

2017版正義聯盟同水行俠本身好似冇連繫
17版JL入面Mera話父母雙亡,係Queen Atlanna收養佢養大佢
去到水行俠又變哂

仆街
無zack
佢撚會紅

不過套水行俠又有提到打敗荒狼
所以算啦
DC冇一個好似Kevin Feige咁既人做統籌已經輸一大截

Fox X Men都係好多Bug 呢方面MCU真係做得最好 抵人地成功嘅

所以zack都有個唔好就係d 設定set得太死 其他導演好難發揮

香港會唔會上映，好想係戲院睇呀

無咩人跟佢設定就真，例如佢想出 aquaman金甲，但 james wan話想佢度出咪俾佢。flash第一個導演話 iris係黑人，佢尊重到換左導演都係 JL度用返。Patty 話 ww 應該係ww1, 佢又尊重。佢係君子，好尊重其他導演。

你睇下佢 d設定，其他話唔跟就唔跟。aquaman原設係中古甲，你睇 james wan整到幾 cyber.

原本係要出 dick grayson電影，係華納唔出。原本可以出，即係無人覺得設定係障礙

咪住先 好似佢個女自殺先唔撈媧

本身wb已經逼緊佢走 佢仲拍緊果陣就搵左joss黎比意見
後尾個女死左 zack兩公婆先無心機再同wb抗爭先走

岩啊
我覺得一係就比Zack做kevin feige個角色

佢太好人 la , 做唔到。如果唔係，就出左克里米亞戰爭，使睇個靚妹咁既ww

要玩宇宙一定要請d唔紅既導演

係，大導演有自己風格好難統一
除非做到隔離咁似電視劇多過電影

你岩，要專權獨斷，邊個唔聽話，有棱角，炒。antman 1 導演搞好哂所有設定，但多意見唔聽話，炒。antman 2 個演員有份意見，結果套戲成 pat屎咁。

Antman2發生咩事？

其實 zack個風格可統一，但係唔夠賺錢，唔夠叫坐，wb 咪唔用。

好似 dp 2 , 主角加入創作。

Joker 音樂咁撚正原因
因為搵咗神劇 Chernobyl 嘅冰島配樂師Hildur Guðnadóttir
擅長用大提琴玩比較淒冷陰鬱風格音樂

另外有巴打提到係跳舞先定有音樂先，其實係後者
係劇本角色大綱就有一句"Arthur had music inside him"
而拍到去廁所scene嘅時候，因為Hildur做好DEMO
導演即場播幫 Joaquin 入戲，Joaquin亦即興跳出經典

真係鐘意睇戲點會屌多個可能性？
都未撚睇就屌。

始終zack既戲都係兩極評價
有好多都好憎睇zack既戲

好撚勁，蛻變之舞，藝術成分好高，幾層樓咁高。演員聞歌起舞，配樂引導主角

未睇屌左先，上左睇 comment當睇左再屌，睇左屌戲潮文，代入又再屌。睇完人地屌戲既論點，唔睇反駁，再屌。重覆人地論點，唔睇解釋再屌。咩都唔理，總之屌套戲是垃圾。

bvs Martha已是，之後亦都係。

Joker原本係搵Johann Johannsson
代表作:天煞異降、毒裁者、罪迷宮、霍金、銀翼2049
Hildur係佢合作開嘅大提琴手，但Johann喺18年過咗身
所以啲未完成遺作由拍擋幫佢完成

Martha真係睇幾次都係好唔make sense，唔好拗啦